傳銷黑洞 借大耳窿填數

傳銷黑洞 借大耳窿填數

為還債奔波的華姐嘆道：「真係唔係人過嘅生活！」

「香港係一個傳銷王國，其實呢啲全部都係騙局嚟㗎！」40多歲的華姐原本是一名收銀員，收入微薄，但她與丈夫踏實生活，一家四口總算生活無憂。惟兩年前起，朋友介紹她加入傳銷行列，從此改變她的一生。去年墮入一個珠寶傳銷騙局，令她欠債50萬元，終日提心吊膽，深怕大耳窿上門淋油追數，不敢告訴丈夫及家人，每天為還債跑數，她慨嘆道：「真係唔係人過嘅生活！」她直言如果沒被騙，不會這麼徬徨，過着抬不起頭的日子；經過深刻反省，慶幸此役令她終於清醒，不再發傳銷黃金夢。

相關新聞：種金爆煲要走佬

「連累咗親戚朋友」

一切由健康食品傳銷開始，華姐以為傳銷工作是「多勞多得」，故不斷向朋友推廣產品，起初她確實透過賣健康食品賺到一些佣金。由於她為人講義氣，加上人緣好，各式各樣的傳銷產品都搵上門，就連早前紅遍傳銷界的「噴噴」美容傳銷，亦有人向她招手。「人都係貪心嘅，都係想賺多啲。賺番幾百萬，目標係買層樓囉！」華姐一時間被沖昏頭腦，2017年10月得知一間來自馬來西亞的珠寶傳銷在港大展拳腳，亦加入分一杯羹。

該傳銷公司以珠寶首飾作招徠，投資者只要付出9.2萬元開設一個戶口，40日便獲取30%獎金，由於獎金可觀，不少人都「瞓身」開戶。從華姐的數簿紀錄可見，短短三個月其團隊人數達100人，投入的資金近千萬元，最輝煌的戰績是，「有500萬現金，（上線）叫我睇住！」可是一切都是過眼雲煙，該公司三個月後突然人去樓空，華姐留下一屁股債，「唔單止（自己）蝕咗，仲連累咗屋企人、親戚朋友，自己感覺真係好難受！」面對親戚朋友日日追數，她孭起其中50萬元債項，向財務公司及銀行貸款來還給親友，惟她無力償還，要靠向大耳窿借錢來「數冚數」，債務越滾越大，目前她最擔心大耳窿上門淋油追數，「好驚俾業主趕走，到時連屋都冇得住！」

最諷刺是，當傳銷公司爆煲老闆走佬後，華姐與其他苦主追數追到馬來西亞，不但在當地報警，更找來大馬拿督做中間人調解，但仍追討無門，大馬拿督卻帶苦主們到一個燕窩工場，着他們改為投資燕窩傳銷：「投資燕窩生意至少有實物，好過你哋投資嗰啲珠寶！」頓時令華姐清醒過來：「傳銷呢啲全部都係呃人㗎！」

來自大馬的騙徒夫婦失蹤，眾苦主未能找到他們。

層壓式厚佣減戒心

傳銷騙局，早於10多年前肆虐全港，其運作原理簡單，以層壓式招攬會員或投資者參加高回報投資計劃，一般會員初期會收到可觀的利潤或回報，遂放心加大投資，或邀請親朋戚友成為「下線」賺取佣金，下線越多回報越高。說穿了就是以「新錢養舊錢」，但最終投資計劃爆煲，投資者血本無歸。由於此手法源自1920年意大利商人查理斯龐茲，在美國以層壓式高回報投資計劃騙近四萬人，因而這種金字塔式的投資騙局，被稱為「龐氏騙局」。

由於受害人眾多，政府於2012年將《禁止層壓式計劃條例》修例，任何人加入層壓式計劃，又曾誘使或企圖誘使他人參加層壓式計劃，即使新參與者不涉及貨品或服務銷售，只要獲利都可被視為層壓式，即屬犯罪。一經定罪，可判處罰款100萬港元及監禁七年。惟其後傳銷騙局不跌反升，2015年逾百人購買比特幣被騙，涉款達1.8億元。

相關新聞：社會專題：歷騙辛酸淪落人倫敦金毀創業夢

上一則
上一則
種金爆煲要走佬

種金爆煲要走佬
社會專題：歷騙辛酸淪落人倫敦金毀創業夢

除咗恭喜之外都唔知講咩好

受騙的那個 比騙徒更混帳

華姐一樣係騙徒

騙子都市

會中傳銷冇一個抵可憐

係街睇見果d揸住 Herbal XXXX 水樽既，就知係弱智仔黎喇

做雞跑數

更找來大馬拿督做中間人調解，但仍追討無門，大馬拿督卻帶苦主們到一個燕窩工場，着他們改為投資燕窩傳銷：「投資燕窩生意至少有實物，好過你哋投資嗰啲珠寶！」頓時令華姐清醒過來：「傳銷呢啲全部都係呃人㗎！」

下 一次咪夠囉 仲想玩多次？